中國大舉興建燃煤電廠 全球碳減排的進展遭「吞沒」

〔編譯魏國金／綜合報導〕在台灣極力發展綠能、推動能源轉型之際，中國卻反其道而行，金融時報報導，中國預定大幅新增燃煤電廠，其發電量相當於整個歐盟的燃煤發電量，報導說，這個全球最大能源消耗國為了提振放緩的經濟，對控制碳排放的全球壓力視若無物。

根據非營利組織「全球能源監督者」（Global Energy Monitor）的一篇報告，總發電量達148GW（gigawatt，10億瓦）的燃煤電廠現在不是已在中國各地興建，就是將開始興建，而目前歐盟的燃煤電廠總發電量為149GW。

過去兩年，中國以外的全球其他地區已大幅縮減燃煤發電量，然而中國對燃煤電廠大興土木，使其他地區的減量不足以將之抵銷。該組織首長納斯（Ted Nace）指出，新的燃煤電廠將對中國已經節節上升的碳排放造成重大影響。

他說，「中國的作為不啻是隻手將開始下滑的燃煤趨勢扭轉為繼續成長」，他補充，全球碳減排的進展正被中國「吞沒」。

中國式環保係冚球剷

世界毒瘤

抵死，西方為咗支那市場縱容惡魔行兇。

仲要狂起核電廠

早兩次先廢煤用天然氣
係咪契哥俄羅斯唔供應天然氣畀支那？
宜家又改返用煤，GDP就係咁樣刷出黎（刷完仲要再做假先有佢講出黎個數）

呢個時候環保撚去咗邊

D 廠都外撤咯，仲發咁多電黎做弓？

教育營

因為要食返自己出既煤

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

agger，根本全世界有份造成

攬炒

核電先環保喎

How dare you!

發電量無得呃